[是咁的] 自那夜起，我不再是「一個人」……

每個人在啟蒙之時，必然會出現幾句道理，日後會銘記在心，奉為圭臬。

而我的那句，相信香港絕大部份都有聽過——

「機會，從來只留給有準備的人。」

有人會解讀成必須持續進修，永遠抱持在頂尖水平，當實現野心的時勢降臨時，能以最佳狀態迎接，方能達至巔峰。

有人會解釋為機會從來無法預知何時到來，不過只要默默耕耘，總有一天會等機遇，一振翅膀，從此天高任鳥飛。

有人會解說作失敗的藉口，當事件落在自己手上時搞垮了，唯有自怨一句沒有好好準備，才會錯失良機。

就我而言，三者皆否。

我只是單純地認為，單憑運氣能達到高位者是不存在的，能有成就者必有過人之處，那怕真的出現了一個，也只是一陀垃圾，終究凋零。

這，才是我對那句話的闡述。

不擇手段，目標明確才是成功的要點。

而現在的我，只欠一個飛黃騰達的機會。

卻沒想過，這個契機，超乎了我的想像。

一切源自一個晚上。

那天我加班直至深夜，腳步印在中環那段威靈頓街上，準備如常結束枯燥的一天。

行走間，鼻尖停了一顆雪粒，它從天而降，觸碰到肌膚後瞬間融化，在其消失之前，我還能依稀見到純白當中夾雜著黑斑。

抬頭張望，不見天幕。

自很多年前，那團所謂「霧霾」就沒有離開過……只是沒有想過，它連白雪都能夠沾污。

我沒多作感概，那不過是浪費時間。緊一緊那件父親遺下的冬季大褸，準備繼續上路時，一陣密集的飛奔腳步聲從後方傳來。

帶著防備，我有些詫異地回頭察看，誰料這一回身，一道迅猛的身影全速撞到我懷裡。

即使是這副閒時有所鍛鍊的身軀也禁不住這一擊之力，一切發生在電光火石之間，失衡、跌倒、著地——最後還要猝不及防被搶走公事包。

原來是搶劫。

威靈頓街區位於中環心臟地帶，地區治安本來就極差，還要在著名的蘭桂坊附近。在那種罪惡溫床周邊，東西被搶也不足為奇。

這種情況我早有預料，事後報公安也沒用，先別說他們效率如何，光是發生蘭桂坊方圓十里之事，只要不是殺人強姦那種一級重罪，九成九都沒有下文。

所謂預防勝於治療，我淡定從地上爬起，只因那袋裡根本沒甚麼值錢東西。

賊人跑了一小段路後也察覺不對，停下了腳步，竟然大搖大擺在道路中心翻看裡面的東西。

看到這幕我不禁失笑，只是看到當對方掏出一根七寸木棒時，我再也笑不出來。

只是被耍了而已，用不著發難動手打人吧！外來種果然是外來種，心是玻璃造的！

牢騷發過，心裡卻很清楚對方不單止為報復——邏輯非常簡單，既然公事包裡沒有財物，那重要的東西必然藏在身上。

起初我認為自己有距離優勢，不消一會必然能夠擺脫對方，只要能夠衝進大街，那怕是凌晨時份也必然會遇到途人。

誰知道是我高估了自己，不到十個呼吸間，那賊人在視野中愈變愈大，這樣下去還未見到大街的路口已經被亂棍揍個口腫面腫。

橫豎都是死，身子一扭便竄進一個我從來未探索過的小巷，裡面佈滿密集雜物，多少能夠起到阻礙作用。

老實說我這輩子沒有過任何被追殺的經驗，因此我犯了一個嚴重的錯誤，就是被追趕時不斷往後查看對方到底有沒有放棄。

這個錯誤此時此刻卻是致命的。

並不是因為過份浪費時間回頭讓我被追上，而是在我回眸間，未沒有發現自己右腳腳尖正要落在一塊香蕉皮上。

是的，聽起來很滑稽，十足一些古祖喜劇裡的情節那樣。

可是當你的額角，挾帶著全身重量，全力撞擊在一個不知何種材質的詭異中國娃娃上時，那就不好笑了。

結果，我沒有死。

但是，從此之後，我不再是「一個人」了。

（一）

低頭望著跪地面前不斷吮啜的女人，不由得一陣感嘆。

數月用功，終於接近尾聲了。

她叫Maggie，我的直屬上司。公司裡大家都稱她為Maggie姐，主管級別，說話有一定份量，不少公司對內對外的決策都有她的影子。

日間時常在辦公室對男下屬呼來喚去，女的則是冷嘲熱諷。

夜裡卻變成了我的專屬性奴，趴在我跨下賣弄肉身。

最初，這種強烈反差的確為我帶來了一點快感，可是很快便被我拋諸腦後，目光要放得更遠，她只是替我打開通天之途的棋子。

歷時數月，差不多該結束了，食材，終於都醃製完畢。

一手摁在她後腦上，瞬間推到喉嚨最深處然後轟然釋放。快感過後，隨手把她扔開，稍作清潔，然後，把「氣味」收起來。

即使被當成垃圾看待，Maggie還能一副滿足模樣，可是當我將氣味收攝後，她頓時一臉幽怨。

「阿星主人，今日咁快就完事喇？」赤裸緊緻的肌膚貼到我小腿上，一邊貪婪地苛索著餘韻，一邊抱怨著，「你帶我嚟長洲，唔係想搞足成晚咩……」

「唔係。」我冷然回道，一切已準備就緒，我便隨口應著，「只係方便做嘢。」

她稍為疑惑，隨後又一笑：「咁喺我度搞咪一樣咁方便。」

這次我沒有回應，只是走到房間放置行李處，把「廚具」從袋子逐件抽出，放到方置整齊。

「準備好未？」這句，是我在心裡默念。

「嗯。」它回應道。

我嚟留名，好似幾有趣
快啲同我寫埋落去

「嗯。」它回應道。

神智逐漸恢復的Maggie，看到電視旁邊放了好幾件與危險兩字掛勾的物件，臉色明顯不安起來。

「阿星主……阿星，你想做咩？」Maggie望著我步近，不再言笑，露出一副戒備和責罵的樣子。

這便是外厲內荎。

我沒有理會她，心裡把流程一遍又一遍地回放。這是我首次「作菜」，絕不能出任何差錯，不然麻煩可是會接踵而來。

眼見勢色不妙，Maggie從床上抓來一兩件遮羞布，逃走意圖相當明顯。

「你還是坐下吧。」我沒好氣地勸道。

眼見房間唯一逃生出口被我阻斷，她下意識地後退，口中還在說著：「你不要亂來……」

考慮到有可能會出現的反抗方式，我那一發可是花了不少心機去調配。

本來想對她說「別作無謂反抗」或是「對不起了」之類的台詞，但仔細一想，那大概是為了安撫自己第一次殺害生靈的不適感。

逃避並不是一個好習慣，畢竟接下來這種事情只會更多。

一切，都是為了達到目的而已。

輕易地把發作的Maggie拖到床上，利用準備好的工具將她五花大綁，身上每個細節都完全暴露在燈光之下。

屈指用力，在左峰巒上那點黝黑一彈，痛楚讓其主人呼喊一聲，但由於身體受限，那聲浪極弱。

看來，劑量尚算準確。

為了杜絕後患但保留加工餘地，這個量身訂造的過程可是經歷多試探體重、力氣（從身體各處肌肉直到聲帶）、血液濃度等等……

吃了我那一發，Maggie只剩下輕微蠕動和小聲求饒的能力。

一時間，我竟無從下手。

「怎麼了？」它問道。

「沒事。」我故作鎮靜，儘管我知道眼下的自己早已被經驗老道的阿米羅徹底看穿。

至於動不了手的情況，倒不是因為心生憐憫之類，而是我膽怯了——並非害怕失敗，而是擔心完成品質素低下，浪費了多個月來的努力。

我很清楚，躊躇不前絕不是答案，所以，我開始了。

「放心，只要你乖乖地跟我講嘅嘢去做，我自然會放你走。」

「烹飪」，伴隨著一個謊言，開始了。

嘆了一口氣，我開始為Maggie「解畫」：「其實一直以來，我同你搞埋一齊，都從未得到過快感。」

放出引子同時，控制身體慢慢散發出另一種氣味。

「喺我好細個嘅時候，我父母因為交通事故死咗，之後我去咗一個單身叔伯度住……佢對我好好，但係唯獨有一樣野係唔多正常……」

聽到這裡Maggie的表情幾經變幻，眉宇間似乎燃起了希望。

那就最好。

「由我讀中學開始，佢每次放假都要求我喺床上面，做一啲……表演。」我故裝吞吐，「就好似……你而家咁。」

聽到這句，Maggie的眼神好像有一點靈光閃過，然後不由自主的，稍為皺起眉頭。

奏效得真快。

「所以……你可唔可以幫我？」我步近她身邊，把一隻手鬆綁，同時在她耳邊說出詳細要求。

「就係咁簡單？」她有點訝異。

「當然唔止，但係我哋按步就班……而且以我哋嘅關係，要睇嘅嘢我都一早睇過晒啦。」

「如果係咁嘅話……阿星你咁大陣仗，嚇親我喇……不如，你放開我——」

「唔得！」我假裝憤怒，上前用力一掌摑在她的臉上，一下子把人都打傻了，「一定要綁住！一定要綁住！」

趁著這個憤怒勢頭，我從工具放置處抄起一柄小刀，正要在她身上開個口子——

「唔好！唔好！」要不是她被我下了東西，這一喊肯定把整個賓館都驚動，可惜，眼下的她盲算是擺動四肢都吃力萬分。

慢慢把持刀的手放下，瞪著雙眼，身子從站姿換成半跪，視線與私處水平，口中喃喃說著：「快啲……快啲……」

哦……我也有自知之明，這個狂熱神色，裝得相當差勁。

Maggie卻是察覺不到，被我這樣一逼，她只好不情願的把手蓋在叢林之上，手指開始撥開密林，勘探泉口。

看著她那非常抗拒的姿態，心情終於能夠放輕鬆點。

換作半小時前，她豈會是這種姿勢？不過這倒不是因為被我綁住和表現出的瘋狂所致，只要我再次放出那針對她所調配的體味，恐怕就算我要她蒙眼裸跑她也二話不說，事後只求與我睡上一晚，把那體味（以及元陽）吸乾吸淨。

不過要她對我有所厭惡，才是正事……說實在的，有阿米羅，這女人本來就沒有正眼看過我，因此，要她對我感到反感簡直易如反掌。

但是為了更好的效果，我將準備已久的「逆向荷爾蒙」釋出。

經過了五分鐘，我保持著樂此不疲的表象，而她，好像已經暗藏著不耐煩。

筆誤。

很無聊嘛？

More

好

本來是在極端的生理影響才成為我的性奴……現在從中解放，很快便恢復了那種趾高氣揚的心態，眼下所作所為都是表面功夫。

這傢伙，心裡大概想著「只要逃出去以後我便……」，那實在太好了。

「好啦，夠喇。」我說道，而Maggie則是如蒙大赧般放下手，身子扭動，正要換成半坐姿。

我也沒有制止她，畢竟接下來的環節，躺著來並不方便。

該開始第二階段了。

我走到床邊，重新把那隻自由的手鎖住，此舉刺激到本以為能獲自由的Maggie：「阿星？你唔係話我……」

「收聲。」又是一掌摑下去，這次，換來一個怨毒無比的眼神。

「你……你……」她哆嗦著想說些甚麼，大概是威脅的話語吧。

「想講咩？睇嚟你連自己嘅立場都未清楚。」我冷然道，這時候，言語刺激非常重要。

「你究竟想點……我……阿星，你信我，只要你肯放我走，我唔會同任何人講有關於今晚嘅事……」她有氣無力地說著。

「真係？」我回道。

「真！真！」Maggie急忙接道，那是我從她身上見過最真摰的神態。

「咁好。」我拿出一個塑膠瓶，裡面裝裡一些深褐色流質物體，瓶口被我封好，唯獨中央處有一根膠管連接著，充當飲管，「飲埋佢，你就走得。」

「呢、呢樽係……」

我沒有回應，只是把膠瓶遞到她面前，管子放到其嘴邊。

糞便。

只不過，裡面滲了料。

Maggie那半句疑問，並非她單純來自她看出了那是一瓶人糞，而是她的嗅覺，從那直徑小得可憐的膠管裡偵測到甚麼。

再怎麼說，我現在能調配的東西只有左右「人在道德邊緣的決定」之程度，要把一名心智屬於「正常」女人弄成自願喝下糞便，還差得遠。

Maggie底子本淫蕩，喝過我下了東西的水一週便徹底淪陷。日子有功，她的身體在接觸了我的特殊體液，已經不能自拔，因此，她渴求著。

渴底著，那溶解在瓶中裡的體液。

想喝，又不想喝。

看著她掙扎的樣子，我知道，差不到該步入尾聲了。

對於站在懸崖邊尋死之人，要知道他們真正的念頭，很簡單——輕輕一推便了事。

故意以緩慢無比的動作把膠管放到朱唇之內，她沒有別開臉，估計仍舊在天人交戰吧。

手掌不著痕跡地放到她的額上，另外一手，在膠瓶上施壓。裡面本就處於飽和狀態，如此一來，收容物自然從宣洩口暴瀉而出！

我的體液，只有氣味，沒有味道。

因此，當糞便穿過口齒，滑過舌頭時，Maggie終究醒覺，體液帶來的快樂，無法與食糞的痛苦相比。

對此，她的表達方式是：猛力搖頭、手動晃動、呼吸紊亂。

實在無法想像她正在承受的痛苦，因為我沒有打算經歷，我是打算只以施暴者的身份一直活下去。

已所不欲勿施於人——有那種覺悟的，大概永遠都不可能跟我在同一個位置作一樣的事情。

其實我還是相信有「報應」的，我只不過是人，總會有所失誤，甚至當下我根本不知道自己已經留下把柄。所以，在清算日蒞臨之前，還是努力把地位和力量提升到無法被清算的程度吧。

胡思亂想當中，我還是仔細觀察著。也不過數十秒內的事情，當那張佈滿淚痕的容貌上開始浮現窒息徵狀，也實在顧不上「完成度」，頭一次行動總不能功虧一簣，只要她一昏倒過去，一切都會被「重置」。

心念一動，掌心開始溫熱，腦海傳來阿米羅的聲音：「仲未捉得緊，仲差少少……」

等待的過程中，我能感覺到自己的外表正在改變……雖然無法看見，但以過程的經驗回顧，先是雙眼眼白從泛黃，然後徹底變成蜥蝪一樣的眼睛，然後，滿嘴的牙齒也會開始移位以及再生長……

身體種種變化早已了然於心，並沒有影響我的專注。

最後，在阿米羅的指點下，我一直等到熱力達到「讓皮膚有點刺痛」的程度再用力一收！

大功告成！

手掌，似是托著了一團蒸汽。無論視覺、觸覺、嗅覺，都在告訴我，手中執著的，是一團蒸汽。

這東西，真的有二十一克的重量？

多謝大大無私分享。

新不如舊？

出多啲，都幾欈知道個故仔講乜，現階段仲未喺好明

True

leave name